[DEAD BODY去咗邊] 被控投鐵支入路軌 12歲等三被告還押三週後繼續軟禁 律師：最苛刻保釋條件

網民上月11月發起「三罷」，及後演變為多區衝突，287 人被捕，其中 12 人在大埔分別涉嫌向鐵路投擲竹枝、襲警等被控，當中包括12歲男童在內的3名被告上月 12 日於案件在裁判法院提堂時申請保釋被拒，3人今向高等法院申請保釋，高院法官陳慶偉最終批准三人保釋，期間三人須遵守宵禁令及不得參與10人以上的公眾集會等。

三名被告分別為王文琦 （16 歲，中六學生）、盧佩瑤（21 歲，中大心理學系二年級生）及12歲中一男學生。高院法官於控方反對下，批准三人保釋，保釋條件包括不可離港、不可參與10人以上的公眾集會，周一至周五下午6時至翌晨6時及周末中午12時至翌晨6時均須遵守宵禁令等，而王、盧兩人的保釋金為現金10萬，12歲男童的保釋金則為現金5萬。

律師：最嚴苛宵禁令

法律界選委兼大律師黃宇逸表示，被告不得參與10人或以上的公眾集會屬罕見的保釋條件，相關公眾集會的定義並不清晰，執行上有一定難度，例如教會聚會亦屬公眾集會，如被告是教徒，參與教會崇拜可否獲豁免？黃認為客觀上被告會因此避免去人多的公眾地方，以免違反保釋條件。另外，三名被告亦須遵守宵禁令，周一至周五每日宵禁時間長達12小時，周末每日宵禁時間更長達18小時，黃形容相關宵禁令是他見過最嚴苛的宵禁令，但由於案件已進入司法程序，他不會作出評論。

11 月11 日網民發起全港三罷兼堵塞交通行動，東鐵綫大埔段路軌疑被人投擲48支竹枝，包括一名12歲男生在內的九名涉事年輕男女被捕，案件上月 12 日粉嶺裁判法院提堂時，全部被告申請申釋亦被拒。

掟嘢就還押 執催淚彈殼還押
721可保釋
肯打破法治迷信未

粉嶺裁判法院 禁止手足保釋嘅法官係蘇文隆
同一堂入面 1111黎明行動一共8位手足不獲保釋

網民昨日發起「黎明行動」進行三罷及堵塞各區道路，最終多人被捕。其中十二名當日凌晨在大埔被捕的年輕男女遭起訴，包括五名未成年學生。當中最年輕的被告為一名12歲男生，被控襲警及管有攻擊性武器等三罪。案件今在粉嶺裁判法院提堂，其中包括12歲男生在內的四名被告仍然留醫，未有出庭，其餘被告則遭押解到庭應訊。[b][red]署理主任裁判官蘇文隆將案件押後至12月27日，並拒絕所有出庭被告的保釋申請[/red][/b]。

721案，同一法官蘇文隆批准飛天南保釋，更撤銷宵禁令

6被告表現精神抖擻，依次為運輸公司東主王志榮（54歲）、工程公司東主黃英傑（48歲）、商人林觀良（48歲）、商人林啟明（43歲）、燒烤場東主鄧懷琛（60歲）及「飛天南」吳偉南（57歲）。6人均被控暴動罪及串謀而有意圖傷人，新控罪分別指稱他們於2019 年7月21日及22日，在西鐵元朗站、元朗站J出口外，以及在元朗站和形點商場（YOHO MALL）內，連同其他不知名者參與暴動；以及串謀惡意傷害他人。除林觀良和林啟明繼續還押，[b][red]其餘被告獲准繼續保釋。署理主任裁判官蘇文隆表示，考慮到被告的年紀，撤銷4名被告宵禁令。[/red][/b]

要求軟禁嘅高院法官陳慶偉

陳慶偉於2015年獲委任為調查鉛水事件委員會的主席，調查2015年香港食水管道含重金屬超標事件。報告批評水務署、房委會、承建商集體失職，但並無點名誰人要為事件負責。他亦曾審議曾蔭權涉貪案、佔旺藐視法庭案、唐琳玲法院偷拍案及杜軍案。

陳慶偉曾於曾蔭權涉貪案的判詞中批評曾蔭權邀請社會知名人士到庭旁聽，意圖影響陪審團對他的印象。大律師公會發表聲明指擔憂陳慶偉暗示部分公眾人士或不適合出席刑事審訊，並強調公眾有見證正當法律程序的權利。

法庭有險可守得啖笑
呢埋法官唔私鳥得 咁有你得制裁？

推

法官都係我既人你點同我鬥

唔知有冇法官私底下同中聯辦聯絡過？

Cls

殺無赦去咗邊

飯民星級大狀選擇視而不見

呢d狗官係其他地方俾人丟左落街啦， 更何況冇狗保佢地

光明正大食飯出席d做勢大會都有

唔記得左邊幾個

有人權法 呢個時勢先報美帝 唔做野再下一步都未遲

跌咗嘢落鐵路最多可以判咩罪？

Push

on9同還押有乜分別

法治佢老母咩

暴動。

乜七都暴動

中午12點開始宵禁

法治已死

上次錢禮暴動都只係5000蚊保 呢d罪要10 萬？

「考慮到被告的年紀，撤銷4名被告宵禁令。」

證據確鑿，後生係原罪